{
    "question": "sebuah benda dengan massa 5kg yang mula mula diam dikerjakan gaya konstan sebesar 10 N .berapa jarak yg ditempuh benda setelah 10 sekon ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "10 N : (5kg x 10 sekon) = 0,5 meter<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "buatlah-contoh-perubahan-wujud-mencairmembekumenguapmengembun-174",
            "question": "Buatlah contoh perubahan wujud mencair,membeku,menguap,mengembun,menyublim,deposisi!!!!!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-es yang didiamkan akan mencair<br>-air yang dimasukan ke kulkas akan membeku<br>-memanaskan air akan terjadi penguapan<br>-dapat dilihat di minuman dingin, permukaan luar gelas akan basah karena mengembun<br>-contoh menyublim adalah kapur barus<br>-contoh deposisi adalah pembuatan ammonium sulfat dan ammonium nitrat bahan pupuk<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mencair = dri es ke air<br>membeku = air dibekukan dimsukan ke frezeer<br>menguap=air dimasak<br>mengembun=dri uap ke air.<br>menyublim=kapur barus digeletakkan<br>deposisi=proses membuat gula\u00a0 pasir<br><br>dri hasil diatas yg memerlukan energi kalor adalah = menguap,melebur,menyublim<br>melepaskan energi kalor =deposisi,mengembun,membeku<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menapa-kawat-lurus-yang-dialiri-arus-listrik-tidak-dapat-menjadi-707",
            "question": "menapa kawat lurus yang dialiri arus listrik tidak dapat menjadi magnet? sedanglan jika kawat tersebut digulung menjadi kumparan dan dialiri arus listrik akan menjadi magnet?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "di karenakan jika menggulung derah yg menyebar rata dan dapat berkonduksi dengan magnet tersebut yang dialiri listrik tersebut :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "c-f-714",
            "question": "C = ....... F\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] t_{f} [/tex] =\u00a0[tex] \\frac{9}{5} [/tex]\u00a0[tex] t_{c} [/tex] + 32 = ([tex] \\frac{9}{5} [/tex] x 25) + 32 = 72 F",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "satu-getaran-dalam-suatu-ayunan-yang-amplitudonya-2-cm-memerlukan-349",
            "question": "satu getaran dalam suatu ayunan yang amplitudonya 2 cm memerlukan waktu 0,1 sekon . hitunglah periode untuk simpangan maksimum 5 cm ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "0,25 s<br><br>maaf kalau salah\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-kalor-yang-dibutuhkan-sebutr-es-batu-untuk-mencair-yang-649",
            "question": "hitunglah kalor yang dibutuhkan sebutr es batu untuk mencair yang memiliki kalor lebur 336\u00d710\u00b3 J/KG, bila massa es batu 60 gr",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Q = m \u00d7 L<br>Q = 0,06 kg \u00d7 336000<br>Q = 2016 J<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dik ; L= 336 x 10\u00b3, m= 6 gr = 0,06 kg<br>dit; Q=...?<br>Q= mx L<br>\u00a0 \u00a0 =0,06kg x 336 x 10\u00b3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 20,16 x 10 \u00b3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 20160 J",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "getaran-oscilator-pada-kapal-diterima-kembali-oleh-hidrofon-sekon-511",
            "question": "Getaran Oscilator pada kapal diterima kembali oleh hidrofon sekon setelah dipancarkan. Cepat rambat bunyi di laut 1400 m/s . maka kedalaman laut tersebut adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "v\u00a0= s x t<br>1400 = s x 1<br>s\u00a0= 1400 m\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pengungkit-digunakan-untuk-mengangkut-batu-yang-massanya-5-379",
            "question": "sebuah pengungkit digunakan untuk mengangkut batu yang massanya 50kg jika\u00a0 panjang lengan kuasa 150cm dengan lengan beba 50 kg dan percepatan gravitasi 10m/s2 maka hitunglah\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a.gaya kuasa untuk mengangkut batu\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b. keuntungan mekanik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Lw \u00d7 w = Lf \u00d7 F<br>50 \u00d7 ( 50 \u00d7 10 ) = 150 \u00d7 F<br>25000 = 150 F<br>166,67 N = F<br><br>keuntungan mekanis :<br>KM = Lf / Lw<br>KM = 150 / 50<br>KM = 3<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "massa-sebuah-batu-dibumi-10-kg-jika-percepatan-gravitasi-bumi-9-535",
            "question": "massa sebuah batu dibumi 10 kg. jika percepatan gravitasi bumi 9,8 N/kg dan percepatan gravitasi bulan seperenam percepatan gravi bumi. berapakah berat batu yang hilang ketika dibawa ke bulan? #dengan cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Berat benda di bulan adalah 49/3 kalau berat benda yg hilang kurangi aja 98-49/3",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "berat di bumi = 9,8 x 10.\nberat di bln = 9,8 : 6 x 10\nhasilnya dikurangkan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-kawan-sebuah-bola-1kg-dilempar-vertikal-keatas-dengan-kece-929",
            "question": "Tolong kawan    sebuah bola 1kg dilempar vertikal keatas dengan kecepatan 50m/s\r\npercepatan gravitasi 10m/s2 \r\nhitunglah energi kinetik benda saaat bergerak 3 sekon",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ek = m  v2 /2\n1 x 250 /2\n125",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dik m = 1 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0v = 50 m/s<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0g = 10\u00a0m/s<br>Dit Ek setelah 3 sekon<br>jawab.<br><br>\u0394s = v.t<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 50.3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 150 m<br>W = F.\u0394s<br>\u00a0 \u00a0 = m.g.\u0394s<br>\u00a0 \u00a0 = 1 . 10 . 150<br>\u00a0 \u00a0 = 1500 j<br><br>W =\u00a0\u0394Ek = 1/2 mv^2 = 1500 j<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jarak-antar-kota-a-dan-b-adalah-90-km-berapa-waktu-yang-diperluk-790",
            "question": "jarak antar kota A dan B adalah 90 km. berapa waktu yang diperlukan sebuah truk untuk bergerak dari kota A ke kota B dengan kecepatan 16,67 m/s,pliss dijawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "v=s/t\u00a0<br>t= s/v\u00a0<br>16,67m/s = 16,67/1000/1/3600 =60.012 km/jam<br>t=90/60.012 = 1,4997 jam = 1,5jam atau 1 setengah jam",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "s = 90 km = 90000 m = 9.10^4 m<br>v= 16,67 m/s = 1667.10^-2 m/s<br><br>v = s:t<br>t= s:v =\u00a09.10^4 m :\u00a01667.10^-2 m/s = 5,39 . 10^3 s<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}